【其實你在Challenge甚麼？】

那天開IG，突然見到很多城中有頭有面有名有姓的女士（斷估沒有人敢借用她們名字做IG名吧），Po了一張自己的黑白靚相。

1.目的，撐女權。
2.這是一個多麼美麗的畫面。體認到自己權利，然後自己權利自己撐，快捷又方便。
3.尤其在這個滿布賤男人的香港。就算我是男人，都要咁講。窮的男人固然賤，有錢的男人，就更加賤上加賤，賤在以為有幾個臭錢就可以買到任何他想要的——這類有米賤男人，只會物化眼前任何嘢，因為一旦被物化，就代表有個價，鍾意？買囉；玩厭了？掉囉。
4.難得還有這群城中名女人挑通眼眉，不分界別，你點我名，我又點佢名，齊齊接受Challenge，同氣連枝，貼一張唯美黑白照，寫幾句振奮女人心的話語（而且是英語），彰顯女權。她們的黑白照，問心，各具美態：有些雍容，有些華貴；有些素顏展示自然美，有些就Deep V加朵Flower，而其中一位，甚至出動之前懷孕期間拍下的靚相，總之，統統都不是求其影張相就交差，足見她們對這個Challenge的重視，對女權的重視。暫時所見，接受Challenge的都是有頭有面的女人（至少我見不到我認識的平民有份參與），當中，也有男人——孫耀威，Po了一張揸住兜唔知乜的黑白相，而點他名的，是「ericsuen」，亦即他本人，非常有心。
5.這令我想起幾年前那個「冰桶挑戰」（Ice Bucket Challenge）。有機構為引起世人對「漸凍人症」患者的關注，在網上發起一個Challenge，將冰水倒頭淋，感受患者痛苦——霎時間，一開FB，就是明星名人往自身淋冰水的短片，有些簡單拍攝，有些隆重其事到專登搵埋場景，然後，連平民百姓都玩；而當愈來愈多人接受Challenge，就漸漸變成遊戲，你玩我又玩，最緊要是鬥快玩，因為大家都不知道潮流幾時玩完。結果，感受痛苦的體驗，變成展示快樂的玩意，Challenge的原有意義，散失了。

6.這時代，你絕對有權接受任何Challenge，但至少，先知道自己在Challenge甚麼。平民百姓不知道？冇所謂，畢竟世人不會Care某個平民X咗（X，一個介乎6與8之間的數字）；但作為一個有頭有面的名人，就不同了。
7.返本歸初，這個黑白相Challenge的發起原因，是悲痛的。在土耳其，經常有女性被殺，第二天，當報紙報道時，自然一併刊登死者相片——參與Challenge的女性Po自己的黑白相，其實是在咒自己、大吉利是地說明：自己隨時有可能成為下一個被報道的受害者，死於男人暴力之下的不幸者。黑白相，就是車頭相。這不是一次黑白靚相徵集，反而是一次車頭相結集。
8.這個Challenge的意義的確可被詮釋、轉化為一次女權的彰顯，但背後原因，毫不美麗動人，反而充滿血肉，血肉結合成一股沉痛力量，聲討男性暴力，聲討Femicide。
9.不知者不罪，不知道也不是甚麼彌天大罪，畢竟接受Challlenge的，都（Suppose）是抱著一股善意，只是這股善意，似乎好識揀，專揀在某些不會冒犯別人、不含任何大是大非價值判斷的時候出現，但求營造一個畫面美麗的和諧願景。
10.要關心女性權益，五年前已有一個更名正言順的機會。2015年7月30日，葉蘊儀在網上發起一人一相行動，反對女性胸部被視為攻擊性武器，但當時不見有任何一個接受黑白照Challenge的城中名女人有參與，或許有一些太忙沒有留意新聞，又或許有一些，一直視女性胸部為征服賤男人的原始武器。
（原文刊於am730）
#浪漫月巴睇2000

邊度買到金鳳香米？

反對胸部襲警~!!

見到都想嘔
講到尾咪又係借D意POST靚相
cha乜撚野llenge
做撚晒名人名媛都要扮撚晒被迫害咁

佢地都係預早揀定車頭相姐